蘋論：向休市商戶聯署校友致敬 - 李平

蘋論：向休市商戶聯署校友致敬 - 李平

反送中的戰鬥已從立法會發展到全香港，校友聯署反送中遍地開花，越來越多商戶加入6.9休市，那種為香港、為自己企出嚟的熱情，那種經歷雨傘運動被鎮壓後不言放棄的鬥志，那種哪怕只得百分一機會、都要用盡百分百力量的堅韌，昭顯我城不會任由中共鐵蹄踐踏，昭顯我城不會任由林鄭月娥出賣。最新民調顯示，反送中條例的市民佔66%，其民意比例已超過2003年反23條立法，林鄭月娥還能撐到幾時？

港人反抗暴政怒火不曾熄滅

送中條例的邪惡，被大律師公會、律師會、法律界選委的聲明揭露無遺，所謂為台灣殺人案受害者伸冤、所謂修補引渡的法律漏洞、所謂相信中國法制、所謂香港法院把關，無非是林鄭政府自欺欺人的說詞。李家超還倒打一耙，批評法律界、新聞界不了解修例內容，真的是目中無人、欺人太甚。法律界昨日的黑衣靜默遊行有近3,000人參與，再次作出強烈反擊，有助市民理解反送中是法律界的主流共識、有助國際社會正視事態發展。

而中共、港共一意孤行，強推送中修例，一是以為西環一吹雞，不憂親共議員、商人、學者不歸隊，可以藉立法會的點票優勢強姦民意，二是以為自佔中運動失敗後，香港民運已陷入低谷、港人已失去抗爭熱情，不可能再動員大規模社會抗爭。一強一弱對比之下，中環、西環以為可為所欲為。然而，機關算盡太聰明，反算了卿卿性命。的確有人一聽到西環吹雞即時轉軚，但由此暴露中共、港共的蠻橫，也讓港人的危機意識升級。

本港和海外的大專、中小學的師生和校友爭相發起反對送中條例的聲明聯署，至前日已有388間學校參與，超過2012年反對國民教育科聯署的250間，其中，本地中學有344間，佔全港中學近70%。同樣令人感動的是，一些商戶陸續加入6.9休市，有服裝店、食肆、精品舖、網店，遍及銅鑼灣、尖沙嘴、旺角、屯門、觀塘等地區。

遍地開花的反送中聯署、商戶休市，顯示港人反抗暴政的怒火不曾因雨傘運動被鎮壓而熄滅，顯示港人捍衞我城法治的努力不曾因林鄭和親共議員賣港而放棄，顯示港人維護我城自由的決心不曾因西環中環狼狽為奸而動搖，13萬人4.28遊行初展聲勢，18萬人六四維園燭光集會彰顯更多港人放下歧見，6.9反送中大遊行勢必媲美反23條立法、反國民教育科，讓中共、港共顫抖。

不撤回惡法何異自絕於人民

「學術自由學者聯盟」委託港大民意研究計劃就《逃犯條例》修訂進行的民意問卷調查顯示，66%受訪市民不贊成/強烈不贊成將香港人引渡去內地受審，59%受訪市民認為中國不會有公平審訊。而2003年的民調顯示，反對/非常反對《基本法》23條立法的受訪市民佔55.3%。就是說，現時反對送中條例的市民比例高過當年反對23條立法，這不只是對聲稱送中條例有廣大民意支持的林鄭月娥摑了一巴掌，也對林鄭月娥、鄭若驊、李家超的管治亮起紅燈。

2003年50萬人7.1大遊行，令中共、港共迄今對23條立法如驚弓之鳥，雖然不時搬出憲制責任之說、間中擺出非立法不可的架勢，但始終不敢與港人為敵而悍然再立法。如今，反對《逃犯條例》修訂的民意更為廣泛、更為堅定，質疑《逃犯條例》修訂的外國政府、議會更為廣泛、更為明確，中共、港共再不撤回惡法，何異於自絕於人民、自絕於國際社會？

周一至周六刊出
李平

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)